Kohtu korra pärast olid Piisalu kohtu hoones kokku tulnud:
Kohtuwanem: Jaan Kaaring
Kohtukorwamehed: Kustas Seewermann
Jaan Liiw
Astus ette Kustas Kreek, Mari Meeringi tunnistusmees; Rein Kuuleppi kaebtuse asja pärast, mis minewal kohtu päewal sisse sai kaewatud ja ütles. Mari tuli metsa ja läks Rein Kuuleppi karjatse juure ja ütles: "Kui sa minu laps oleks, siis mina peksaks, nende rumala sõnade eest sinu perse punaseks. Rein Kuulepp ütles Mari! Mari! ära tee. Mina (Kustas Kreek) ütlesin Reinule: "Ära anna lapsele nii suurt õigust ja Mari tuli selle peale ka Rein Kuuleppi juurde ja ütles üsna heaga: "Mis sa selle weikse asja pärast tülitsed, siis lõi Rein Kuulepp Mari Meeringid rusikaga rinde peale.
Astus ette kaebaja Rein Kuulepp ja ütleb: "Mina Mari Meeringid ei ole löönud.
Kohtu otsus jäi mõistmatta, sest et Rein Kuuleppi poold tunnistusmees siin ei olnud. ja kohus tahab tunnistusmehed suud suu wastu läbi kuulata.
